{
    "question": "Ras proto melayu masuk ke indonesia pada tahun??",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Proto Melayu / Melayu Tua<br>\u00e0 orang Austronesia yg datang dr Asia pd 1500 SM<br>-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Jalur Barat \u00e0 melalui semenanjung Melayu, Sumatra<br>-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Jaur Timur \u00e0 Filipina, Sulawesi<br>\u00e0 suku Dayak dan Toraja<br>b. Deutro Melayu / Melayu Muda<br>\u00e0 400-300 SM<br>\u00e0 Suku Jawa, Melayu, Minang, dan Bugis<br><br>Kira-kira pada tahun 1500 SM bangsa Proto Melayu masuk ke<br>Indonesia. Bangsa Proto Melayu memasuki Indonesia melalui dua jalur/<br>jalan, yakni jalan barat, yaitu melalui Malaya - Sumatra dan jalan timur, yaitu<br>melalui Pilipina - Sulawesi Utara.<br>Bangsa Proto Melayu memiliki kebudayaan yang setingkat lebih tinggi<br>daripada kebudayaan Homo Sapiens Indonesia. Kebudayaan mereka adalah<br>kebudayan batu-baru atau Neolitikum (neo = baru, lithos = batu). Meskipun<br>barang-barang hasil kebudayaan mereka masih terbuat dari batu, tetapi telah<br>dikerjakan dengan baik. Barang-barang hasil kebudayaan yang terkenal ialah<br>kapak persegi dan kapak lonjong.<br>Kebudayaan kapak persegi dibawa oleh bangsa Proto Melayu yang<br>melalui jalan barat, sedangkan kebudayaan kapak lonjong dibawa melalui<br>jalan timur. Bangsa Proto Melayu akhirnya terdesak dan bercampur dengan<br>bangsa Deutero Melayu yang kemudian menyusul masuk ke Indonesia.<br>Bangsa Indonesia sekarang yang termasuk keturunan bangsa Proto Melayu,<br><span>misalnya suku bangsa Batak, Dayak, dan Toraja.</span>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "pada tahun 1500 sebelum masehi<br><br>semoga bermanfaat :)",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "mengapa-timor-timur-memisahkan-diri-dari-indonesia-217",
            "question": "Mengapa timor timur memisahkan diri dari Indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena \u00a0timor timur ingin memisahkan diri dari indonesia karena \u00a0timor timur tidak betah bersama indonesia karena indonesia itu negara hukum dan timor timur ingin bebas dan memisahkan diri dari indonesia<br><br>Sry bro kalo salah tuh menurut gw",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-penyebab-perang-sampit-940",
            "question": "Apa penyebab perang sampit?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Perang\nSampit pada dasarnya merupakan perang etnis murni. Artinya, perang Sampit ini\nmemang terjadi dikarenakan oleh tradisi yang dipegang teguh oleh dua suku besar\nyang saling berbenturan. Masyarakat suku Dayak yang berada di Pulau Kalimantan\nmerasa terdesak oleh kehadiran suku-suku lain, termasuk suku Madura.<br>Namun, suku\nMadura yang dikenal sebagai etnis pulau garam itu seringkali melanggar dan\nmelakukan beberapa hal yang dianggap oleh suku Dayak tidak memberikan sikap\ntoleransi terhadap kebudayaan dan tradisi yang ada di Kalimantan, termasuk\ntradisi suku Dayak. Sehingga, akhirnya pecahlah perang Sampit ini.\n\n<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-alasan-penambahan-anggota-ppki-tanpa-sepengetahuan-jepan-291",
            "question": "Jelaskan alasan penambahan anggota PPKI tanpa sepengetahuan Jepang!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "agar dapat melawan pemberontakan dari jepang<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "alasannya supaya jepang tidak membatalkan persetujuan pertambahan anggota baru yaitu anggota tersebut pimpinan indonesia \"\u00a0<br>dengan bertujuan mempercepat langkah indonesia untuk merdeka :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-perjuangan-pengembalian-irian-barat-di-forum-pbb-tidak-me-210",
            "question": "Mengapa perjuangan pengembalian irian barat di forum PBB tidak memperoleh tanggapan yang positif dari negara negara peserta pada sidang umum PBB?    plis bantu ya :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena pada waktu itu negara2 anggota PBB banyak yang mndukung belanda dan terkesan mengabaikan indonesia karena menguatnya persaingan antara blok barat dan blok timur",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pembentukan-provinsi-irian-barat-merupakan-program-kabinet-988",
            "question": "Pembentukan provinsi irian barat merupakan program kabinet...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kabinet Natsir (6 September 1950- 21 Mret 1951) dipimpin oleh partai Masyumi\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-tumpang-sari-980",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan tumpang sari",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><strong>Tumpang sari adalah suatu Sistem pertanaman \ncampuran yang melibatkan 2 jenis tanaman atau lebih. tanaman \npada satu areal lahan tanam dalam waktu yang bersamaan.</strong><br><br><br><strong>\"Semoga Berguna</strong><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-dari-kerajaan-maritim-995",
            "question": "Pengertian dari kerajaan maritim \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kerajaan yang menguasai perairan<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kerajaan maritim adalah kerajaan yang mempunyai angkatan laut yang kuat<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sidang-ppki-tanggal-19-agustus-1945-mengesahkan-kelengkapan-negar-966",
            "question": "Sidang ppki tanggal 19 agustus 1945 mengesahkan kelengkapan negara yang terpenting, yaitu....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "- menetapkan UUD\u00a0 1945 sbg UUD NKRI<br>- Ir. Soekarno dan Drs.Moh. Hatta sbg presiden dan wapres<br>- Komite nasional Indonesia sbg pembantu presiden sblm MPR dan DPR dibentuk<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siapakah-penulis-kitab-bustanussalatin-735",
            "question": "Siapakah penulis Kitab Bustanussalatin?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><br>nuruddin arraniry...</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>karya\u00a0Nuruddin Arraniry</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-potensi-kekayaan-laut-indonesia-429",
            "question": "Sebutkan Potensi kekayaan laut indonesia !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ikan,terumbu karang, rumput laut",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "wisata bawah laut di Rajaampat<br>\u00a0memiliki jenis terumbuk karang terbanyak..<br>dan jenis ikan terbanyak..<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}